深水埗＄770 腸粉團導遊反駁「掠水」質疑 強調推廣文化受外國客熱捧

旅發局早前推出「賞你遊香港」活動，為港人提供 1 萬個免費本地旅行團名額。然而，網民的重點都落在千奇百趣的本地旅行團中，例如 $2,600 的長洲團、$770 但只有 3.5 小時的「深水埗風味行」腸粉團等，不少網民都嘲笑指「掠水」。直到近日，深水埗美食本地團的導遊就現身出千字文反駁「掠水」的質疑，指這個團長期受外國遊客熱捧，更被譽為「來港旅遊必備行程之一」。

旅發局早前推出「賞你遊香港」活動，為港人提供 1 萬個免費本地旅行團名額。然而，網民的重點都落在千奇百趣的本地旅行團中，例如 $2,600 的長洲團、$770 但只有 3.5 小時的「深水埗風味行」腸粉團等，不少網民都嘲笑指「掠水」。直到近日，深水埗美食本地團的導遊就現身出千字文反駁「掠水」的質疑，指這個團長期受外國遊客熱捧，更被譽為「來港旅遊必備行程之一」。

任職本地團導遊網民於個人 Facebook 專頁「尼泊爾人妻．喜馬拉亞餃子」發文，指出深水埗美食團已經有 8 年曆史，一直深受外國旅遊網站推崇，甚至被譽為「來港旅遊必備行程之一」。在旅遊旺季時，她一星期要帶 5 團，遊客遍佈世界各地。她指出，這個團並非普通的「美食團」，而是透過享用美食讓外國人了解香港文化。例如一碟普通腸粉，外國遊客從如何落單到醬汁味道、如何「混醬」等都需要有當地人講解。解説的同時，她會向遊客訴説區内的故事，由老字號小店、手藝店，到區內的貧窮、劏房、罪案與老化問題都會提及。

樓主好笑地表示最喜歡帶遊客行街市，因爲遊客往往會被嚇倒。而她就會趁機講解香港的街市文化，包括處理食物方式到食療、補品、湯水等等的民間智慧，讓遊客了解背後隱藏的文化背景及意義。對於只留港數天的遊客來説，參與一次深水埗「精華遊」反而讓他們更有效地了解香港。所以她強調，對於想食深水埗美食嘅香港朋友這個團的吸引力自然欠奉，但絕對不代表沒有意義。

其實冇問題，好多外國客語言不通都會買依d團

HI! 我就係帶深水埗$770腸粉團果條粉腸 😄
唔講大家唔知，呢個深水埗團已經有成八年歷史。我入左呢間公司帶團4年了。

4年來，團友都係黎自歐美、澳洲、中東、印度、日本、韓國….
你數得出嘅國家都有帶過。香港人? 有。10隻手指數曬。通常係因為工作，幫公司搵活動比外國同事玩。所以香港人見到呢個腸粉團，一定感到匪夷所思😅

再講多D比大家知，呢個腸粉團嘅受歡迎程度，喺旅遊旺季時，我自己一星期要帶5團，其他同事都要密密接呢個團。

腸粉團已經比好多國際MEDIA同KOL報導為:
One of the MUST DO in Hong Kong💪🏻👍🏻
喺旅行網站TripAdvisor，我地嘅美食團係入選左香港旅遊最佳精選活動🥳

「嘩! $770食$200幾蚊價值嘅食物? 果然係呃遊客先做得出!」😆😆😆

如果你對美食團的認知，只係流於食完間餐廳打完卡就走。咁個團真係好L貴。自己Google搵餐廳去食就夠了。

其實深水埗除左以地踎美食馳名，亦有大量小店，老字號，老手藝，文青店。仲有貧窮、罪案、老化等問題。呢區可以對旅客細說嘅故事實在太多。

先講地道平民美食，對外國人黎講，如果冇人帶住，真係唔知點同深水埗一班呀姐呀叔落Order。餐牌全中文? 餐牌咁多野食要Order邊樣呢? 其實腸粉應該點食呢? D醬係咩黎架? 呢PAT混醬+澱粉點解會俘虜左咁多港人嘅心?

你可以話所有野問Google都會有答案。但Google應該答唔到一個旅客，呢間舖頭嘅煮食秘方；老闆打拼左幾十年嘅歷史；D姐姐做左十幾年對食客嘅感情。而我作為一個港女，果種由細食腸粉食到大，睇住一碟由$2.5加到$12又愛又恨之情。

再講社區貧窮。走在街上會睇到多老人多草根。但旅客知道佢地住喺劏房嗎?知道入面環境幾惡劣? 咁惡劣但比緊幾錢? 點解政府冇政策幫佢地? 我地香港嘅土地問題到底係點黎呢?

帶團有一個環節我最愛。就係帶旅客行街市。旅客見到一條條活生生嘅魚即場劏完仲識郁😈一堆血淋淋的生豬吊喺路邊🤩成街咸魚+奇異海味🤯 班鬼佬既驚嚇反應每每令我笑得很爽😎😎 笑完後，就要解釋香港的街市文化。點解食物處理上，亞洲人同西方人分別咁大; 食物除左味道以外，中國人仲有食療。我地食嘅補品，湯水，係多年嘅民間智慧，大部份亦有科學根據。另外，次次都要重申香港人唔食蝙蝠同狗肉的🤦🏻‍♀️😅

如果冇人帶住班旅客，佢地只會O咀影相，番去同朋友講”HONG KONG MARKET IS SO DIRTY AND SCARY” 😱😱😅😅

簡單而言，我嘅工作係旅客同香港之間的語言及文化橋樑。好多旅客黎香港只係短短3-4日。好多甚至唔係黎玩，係黎做野or開會。難得weekend唔洗番工，用3個半鐘精華遊香港超地道美食+深入了解一般市民/草根階層的生活。唔係去山頂迪迪尼360。而係真切地去了解一個城市嘅面貌👍🏻👍🏻

請問有幾多人去到全世界都搵到一位本地朋友，有時間，有語言能力，對社區文化，美食，歷史都有認知同研究，同你玩半日社區美食深度遊呢？

美食團導遊呢份工，係我做野十年來最享受最快樂的經歷。
每日我嘅工作就係識世界各地的新朋友，分享我對香港嘅認識同愛。

要自誇一下，咁多年來我係一個零劣評的導遊。5星評價已經係Must😌😌😂😂
好多時D客喺旅遊評價網站打篇Essay出黎，分享參加完個團嘅感受：

喺3個半鐘內了解左香港「作為一般旅客無法認識的一面」❤️❤️❤️ 食物好食之餘，又了解左餐廳背後故事，食物歷史。最重要係，佢地認識多左一位香港好朋友 😊

YES! THAT’S ME! 😍😍同好多客都做左fd 仲keep住聯絡❤️❤️

上年社運，旅客量一定有減少。但當時我好珍惜每一個帶團的機會，去勾結外國勢力😎 當時每一團都會解釋一次送中係咩一回事。點解政府會迫左200萬零一位市民出來，再晚晚催淚18區，打學生，勾結鄉黑謀殺市民。只要時間許可，我會帶旅客睇連儂場。當時我作為一個剛生完小朋友的老母，我淆底，前線唔敢上，課金又唔夠力。向外國人解釋令佢地關注香港嘅情況，連盡綿力都唔可以講得上，只係作為一個愛香港嘅小市民責任。呢d內容都唔係美食團既定行程內，只係我呢位導遊自然而然會分享會關注的事。

按: 旅發局網頁不嬲都係比旅客睇。因為武肺大家先開始本地遊🙈 對於純想食深水埗美食嘅香港朋友，呢個團緊係唔洗報啦。

只想講：我地係一班致力想改變香港旅遊業嘅導遊，令旅遊業離開鴨仔團/鳩嗚團模式。

希望大家笑完$770蚊可以食幾多碟腸粉後，支持一下我地一班愛香港，愛推動旅遊業的新型導遊。武肺已經令我地工作停到近乎零。但我依然好慶幸喺早幾年，為香港旅遊業轉型上作出過貢獻😃

**如果想share呢個post,請記得share時喺右上角小三角形click “share original post”
或者正接copy呢條link落你個post :

如果唔係就見唔到我篇千字文啦🙈🙈

其實個on9位係收咁貴諗住呃9返香港人錢

外國客真心水魚，所以旅遊業真係識生金蛋

政府帶頭劏外國人一頸血

$770掃街食腸粉食到入廠都得啦

但就唔應該用返同一個團（內容）比返香港人

咁得啦
唔好呻窮，唔好話冇遊客
做呢啲團呢搞掂囉

用水魚價去劏本地人

諗住用同一個價錢來Sell香港人咪俾人恥笑囉

係,香港人去到外國都係咁俾人呃,但係去得旅行唔志在果少少錢無所謂啦
但係用返同一樣野呃返香港人就好撚ON9下

同黑的司機都冇分別

相反香港人去到外國咪又係咁
外國一樣有依d團

劏遊客就全世界都有
攞嚟劏local就真係少見

係
不嬲本地人同外地人生意就唔同玩法
佢sell番俾香港人，呢個價無乜競爭力

其實個團根本就唔係預俾香港人參加，係唔知點解有班弱智無聊到咩狗屎垃圾都要去

問題係疫情期有幾多外國遊客呀用呢個價格俾本地人市場係唔係腦進水呀

唔一定係水魚嘅又
搵個識野嘅人帶同講解都要錢
等於去到外國join day tour

不過香港本地人去深水埗都join day tour
就on9 兼笨柒
深水埗有咩食 有咩特色 有咩社會問題
香港人自己study 下自己行去睇下就得
咁你懶到唔想做咪比770蚊囉

外國人就值
翻譯加文化知識

本地人就緊係唔洗

同支那接軌了

五星既核心
偷呃拐騙搶

重點你推比本地人仲收呢個價 當本地人好似外國人咁水

港人有折

去得個頭，$770包20min訪談導遊老鄉唔通又寫埋俾你知咩？？？

即係呃鬼佬

$770我去酒店食buffet唔好，使鬼食啲爛鳩腸粉

反而想體驗下九龍城啲低團費團

外國人770就正常
本地人都要770就戇鳩

幫佢promote下, 話比外國人知佢呃鳩外國人.

律師收得仲貴，咁佢係唔係都係呃鳩你？

呢啲就係連登仔

明明呢一輪本地遊係因為無遊客旅遊業無工開, target 係本地人

教返香港人咩係腸粉，點樣落甜醬, 搞呢個團on9, join 的更 on9

佢地班友靠開咁樣揾食

旅遊業全世界都劏遊客嫁啦

唔好話咩呃遊客
呢壇免費本地遊政府有份資助
即係其實大家都有份俾錢俾佢水

呃？ 連登仔唔知乜叫服務費。

利申：做sales, 最鍾意劏客。

唔可以話呃架喎
你收外國人咁貴係因為包左翻譯 風俗歷史文化講解

但同一招對香港人就係ON9
我又唔洗你翻譯 對本土飲食文化隨時熟過個你
憑咩收咁貴

咁似外國啲free walking tour

當本地客係外黎人咁湯

呢啲團通常一團人少
所以平均返每個人既導遊費會貴啲
個導遊英文都要好好

收770我覺得都正常

但係個團既內容唔啱本地人

聽講個導遊都係被旅發局擺上枱
本身就無打算sell香港客咁話

外國day tour其實都唔會平得去邊
帶你去秋葉原睇下figure包個午餐一樣係收100美金

其實有咩問題？
呢啲團對外國人嚟講好有吸引力，對佢地嚟講又安全又有人講解帶路，先7舊幾水一個人。

只不過係宜家你班香港人痴曬線咁搵嘢玩，搵到呢啲團嚟玩先話唔抵，佢本身都無預你本地人join，佢係比唔識香港風土人情既人去感受，你本地人join乜9

應該無人執過個list
照upload上去

之後揚咗出去都即刻下架

成件事就係旅發局想乜都唔諗照sell比香港人

有下架咩？

不過而家都冇外國客

原來手足黎，吾反了

去藍店 外國人都不了

如果大阪西城區都有呢D Tour，我都會Join，因為我喺外國遊客

重點：個團嘅設計同收費本來係for外國人，旅發局自己on99走去推薦比本地人

day trip黎講又唔係遠 770真係天價

咁我會expect 埋個day tour 會介紹埋秋葉原點解會係電氣街 再變成依家咁樣
同埋衍生嘅問題 兼帶埋去睇問題嘅現場
仲要帶埋我去睇cosplay 或者試埋自己cosplay
因為呢啲野就算自己research 唔識日文嘅話都係一知半解 所以有心了解就要比100美金

純粹睇figure 唔問其他野梗係自己去啦

其實係旅發局無通知情況下將對外國人嘅旅行團登出嚟當係本地遊當撚晒自己做左野咁
人地都唔知

完本客路係外國有錢人. 人地當請高級翻譯. 唔會有強逼買野(收得越平越要靠逼人買野抽佣, 時間都係錢).

不過同香港人呢個價合理, 成件事就真係ON9....

唔係消費滿800蚊有得抽獎，抽中就簡腸粉團或平安包團，然後旅行社向政府claim 番錢咩？

加多少少 已經有4星酒店包兩餐同過夜

去旅行都係外國俾人劏唔少，點知喺HK都俾人劏

咁更加抵鬧啦
食條腸粉claim政府770

770蚊,自己去搵黎食到嘔都得啦
洗撚佢帶咩
依D都唔係掠水係咩 要推廣文化既,象徵性收返100蚊咪算撚數囉

點會唔知情, 擺明旅發局自己人, 公帑放水LA.

收開770蚊一日, 本身就睇唔起香港客.

劏唔劏外國人先唔講，啲所謂導遊，係咪好似阿珍嗰種7年未住夠先？

即係你落嚟未夠7年，廣東話都未正，就同土生土長香港人講咩ssp文化，教腥講人點食粉膠，點落醬？serve 本土團？

勉強啦
如果真係深度遊
帶你上埋劏房 有居民講解
有體驗唔係齋噏個啲都ok 嘅

純粹帶你去樓下 求其講幾句個啲
300都要諗過

站外國旅客角度睇個團梗係值
但香港人使乜要你幫手落單混醬，行街市講解湯水喎
你要搞清楚而家開團係俾邊個參加

好明顯班狗官同個導遊都唔知個恥笑位係呢到

成班講到好似有人拎鎗逼佢地去咁

根本香港宜家仲有大量expat，連登仔平時就講香港文化乜乜，到現實中穴係有人身體力行去推廣香港文化，就屌人呃錢

佢個$770團都係咁做法，係旅發局on99咁將佢個團原個轉做本地遊姐

其實個target customer 係外國人就無咩問題，因為入面會體驗埋本地文化同詳細介紹，問題係原封不動比本地人姐

Claim政府咩即係claim納稅人D錢

睇劏房我就唔同意 你當人地動物咩

大阪都應該搞個5000日元西城區美食團，更可加錢到飛田新地扑返q

喺冇外國遊客期間搞，話自己係做外國人生意？

食番佢條水，出民主美食團砍佢啦！

條友成個fb page都係屌政府自己人？你都應該係政府自己人

依家仲有外國客？

結論：不如執柒咗旅發局佢啦

算唔算詐騙

連登仔係唔撚睇嫁

呢D離地生意, 睇唔起香港人又要為錢向話推廣香港文化比外國人.

笑話黎.

所以應該搵區議員出手，搞啲黃店導賞團

呢排冇水魚遊過嚟，咪喺度發窮惡囉

原本就話唔知, 而家知道都咁回應, 咁即係知定唔知?

「這個團長期受外國遊客熱捧」
即係原來長期搞呢D 19團掠外國人水..仲好意思出嚟講
D外國人返去睇返,知自己比人呃, 香港旅遊展真係唔該哂你地呢班粉人

都話主力做外國人

本地客有幾何去文化體驗trip? 同埋呢啲文化體驗trip本身就唔會係平嘢，你估個trip真係普通旅行團行街買嘢食嘢咩 之前join過大澳定南丫島trip都幾百蚊個人

佢都識講係外地遊客
我首先推斷冇咩點嚟過香港
梗係覺得770OK啦

屌你而家係sell比香港人呀

無錯 on9嘅係旅發局 但係呢度啲人就只係識盲屌個tour同價錢

原來係有遠見既旅行轉型手足

比人屌到上新聞點撚樣唔知
你估個個好似你咁on9咩

哦～ 原來依家報嘅都係外國人黎

而家有外國客咩
同埋外國客都唔會想全日深水埗食腸粉啦

我屌政府多過你LA. 其實而家個共狗政府, 藍屍都頂唔順LA.

如果真係ON9, 旅發局課左金比黃色經濟圈, 咁我收返LO.

原來係冇競爭，搞啲平價團頂難市

幫公司搵活動比外國同事玩
我諗起中華賭俠個段

話唔定有啲派嚟香港做嘢既外國人，星期六日無聊會 join 呢

香港人=非支那人=外國人. (好似係)

留返俾唔熟本土文化既腥港人啦

佢寫到明行程 咁你可衡量自己經濟能力同價值 覺得值唔值o者

其實個個國家都有呢啲trip。。。。。
叫唔劏就睇你自己點睇文化呢樣嘢啦，總有人去到異國想了解當地嘅文化而搵啲深度遊，亦有人只想飲飲食食

你知唔知香港有好多expat

早幾日我同班喺港島ischool教左幾年書嘅鬼佬，佢地話從來冇踏足過九龍，因為覺得好危險

係旅發局借佢過橋喎

依家喎
那有外國人 你老母

又唔係我話唔知.

你條ON9仔做乜好似自己比人屌緊咁嬲

而家邊度有外國客？佢擺明係略政府津貼。不過唔怪佢，政府咁撚on9，有錢唔通唔賺咩？

我識啲expat玩得仲熟過香港人
你果d case有幾多？講嚟聽吓

「按: 旅發局網頁不嬲都係比旅客睇。因為武肺大家先開始本地遊🙈
對於純想食深水埗美食嘅香港朋友，呢個團緊係唔洗報啦。」

人地都咁樣寫到明，有咩好嘈...

講得啱
成班連登仔講到以振興香港文化為復興香港嘅方式
但對於呢啲本地團就用上最mean最刻薄嘅用詞嚟想擺出自己嘅「看透」世事
除咗Expat，交流生都會參加

onL9 我去歐洲join 3日tour有車車埋你去, 有導遊講解問乜都得都係收4舊幾1日
diu你得半日自己行仲要7舊幾, 仲話正常價

一句講晒即係Target唔係香港人囉...新移民就好有需要了

其實香港人睇唔起巿井野者, 香港太細又唔興歷史文化者.

幾百蚊, 200~500大澳/南丫島包2餐OK既.

如果淨食腸粉燒賣就收770, 成件事就偏貴LO.

條友唔係叫香港人唔使join咩
佢講到明比鬼佬
我諗可以屌嘅只係水鳩啲鬼佬

我圈子係中環同ischool圈子囉

大佬, 咁你搞清楚依家個團係帶外國客定本地客未

你唔重視文化呢樣嘢唔代表其他人都係咁

比班賣港狗官知道⋯睇嚟做導遊都要宣誓效忠基本法

政府不嬲ON9, 講明係手足咪唔會比人屌LO. 係驚佢藍屍開心爽袋政府錢者.

本身用嚟呃鬼佬，而家冇鬼佬就呃港豬

偷呃拐騙 仲要用湯外黎客既價做本地客 香港旅遊業

中国人就係佢口中嘅外國人

因為你始終仲係用所謂性價比去諗呢樣嘢囉
會join呢啲文化體驗trip嘅人唔係care比咗錢食番啲乜先叫抵 個重點係有當地熟文化嘅人邊帶你行邊體驗當地文化，再用你聽得明嘅語言同你講解

你第一句咪講緊你自己呢個諗法

旅發局從來都係全職呃鬼佬架喇
連登仔點解咁大反應?

台灣day tour包食包旅遊巴 n個景點 HKD300-500搞掂
你同我行ssp

若然真係有佢所講咁詳細我反而覺得okay
好少人講得咁深入同貼地畀旅客聽

其實去得呢d 團一定係外國遊客啦，本地旅行社都有好多本地團有旅遊既包車二三百玩一日。

其實都唔知有咩問題
香港人去外國體驗當地文化果D package貴一貴咪又係咁比
人地又唔係搵HK人做target audience

參加嘅人要強制驗腦

你果770係外國人價包埋導賞團就話者
我香港人洗撚你導賞?洗撚你同我介紹劏房?洗撚你同我落單?

你可以話食水深，但唔可以話呃。有時人工服務都可以幾貴，睇你服務質素如何。

真心
照咁睇target customer 係外國客咁770都算合理
但係on9正苦照搬比local玩就onL79

旅發局借佢過橋
同埋你一定要比錢join? 嬲乜

都唔係水唔水魚嘅問題嘅
而係個團有無為本地人度身訂造
本身呢個團係FOR 外國遊客,
佢地所有事都覺得新奇, 又有人講解, 梗係覺得值
但係如果舊酒新瓶, 直接套落港人度點會合適?
遊客分分鐘仲熟過你
所以反駁條友都ON99
零成本乜撚都唔度下, 就拎出唻呃飯食,
跟住又鬧返港人嫌三嫌四, 永遠都係人地既問題

其實你去外國參加人地當地團都係咁
只係你用同等價錢做香港人生意

如果我係外國人
半day trip行街講解帶埋你食我覺得合理價喎

中肯

腦進水？
大陸人又想玩分化

你下面嗰段自己ff？佢邊有鬧香港人
佢自己fb回應都話係唔適合本地人join喎
要屌就屌番旅發局啦

咪就係咁簡單

偷換

就咁睇真係好撚多文盲乜柒都唔睇就屌左先

百貨應百客
外國人真係會buy呢啲
但本地客咁渴求去本地團又肯比錢去真係吹佢唔漲
頂多會笑佢on9咁解

唔係用政府free quota?
要比錢去邊有本地人去 200蚊都未必JOIN啦

哦 咁你做多啲外國客啦下

邊撚度有外國客呀而家

啱呀
所以我咪話就算日本都一樣係收你咁嘅錢帶你遊花園

真心我地自己去到外國旅行都會想join呢d團體驗下啦
以旅遊角度黎睇770唔叫平但係都唔係貴
人地都講到明係專門target外國人
係腥港正苦on99睇都唔撚睇直接搬字過紙諗住比local啫

外國團係無計
翻譯其實都唔平......

有啲facebook page專做呢類tour 帶啲外國人欣賞香港本土文化
洗撚跟呢啲水魚團咩

你收外國客$770可以係供求關係~~你情我願, 食米唔知價......

但係sale 本地客都好似要...$55X 一個人......就真係PK 左啦~~~

同場加映: $237 SSP食足N餐~!

深水埗腸粉團｜放寬限聚令食家推介深水埗小店 人均$237嚐7款美食 撐花膠米港式漢堡良心店

其實我地去到外國都係咁樣俾人劏

咁白人都有on9嘅
好奇想知佢邊個國藉

問題係on9 旅發局轉型想呃香港人呢

直接將TARGET外國人的團叫香港人參加係絕對ON9囉

呢個明嘅，但係明知全團本地人，又唔改行程，擺明搵水魚
不過比錢嗰班又係on9

你自己唔睇重文化就叫劏 你都幾好嘢
淨係想飲飲食食就梗係唔洗報呢啲團啦

嬲旅發局, 嬲香港D官on9

明買明賣
好過強國零團費屈9你買嘢

又唔好話劏
一個願打一個願捱啫
有d地方成世人去果一次半次
要我比多少少錢去深入認識當地文化又真係無咩所謂
去人地博物館行下都唔錯

不過上面成班文盲睇都唔睇就屌左先真係好好笑
講左n次唔係佢叫香港人報比佢賺
係正苦問都唔問睇都唔睇直接攞個TA係外國人嘅團比香港人

為港人提供 1 萬個免費本地旅行團名額
同埋係旅發局將呢個TA係外國人嘅團放係本地遊。。。

香港人就係咁 on9

所有 intangible experience 就當係呃錢

要抵食夾大件去大陸50蚊深圳團啦

你係咪回錯人

咪就係
屌佢老味求其行出間房問個ol都知唔可行啦
唔撚帶腦返工又拎咁高人工

香港人咁都比錢join 一係唔識中文 一係超離地中產 個小小錢無所謂

770蚊係買語言文化不通
我語言文化通既，當然覺得你收770係on9
自己價值係邊都唔知，就係到話自己做左好多年乜乜乜
on99

免費喎 當有10000個鬼佬來跟團間接資助旅遊業喎

【明報專訊】政府昨日宣布放寬本地遊旅行團人數上限，旅遊發展局亦配合公布「賞你遊香港」活動，市民由昨日至12月31日，到本港的實體店消費滿800元，可憑單據免費參加一次本地遊，名額1萬個。旅發局預計向參加活動的旅行社合共資助500萬元，即每人團費資助額達500元。

$770 18 22 歲北姑任屌3.5 小時一定大撚把人去

明碼實價，如果你俾50蚊，但去到迫你去手信玉器呢啲先叫呃

香港人冇文化就真既

富士體驗團包一Q

英美加澳為主

大部分人工80k up

其實係，我去fiji有報過街市導賞連埋煮食團，都600一個人，咁都報係因為想體驗下當地生活

諗番，當地人如果知我俾呢個價去街市都會笑on9

所以我覺得對象係外國人所以先開700，而我地本地人會笑個團on9係因為熟路所以唔使呢個價都識去試

正解 連登仔咩都盲屌真係好煩

旅發局班友次次都係hea做
幾年前有個咩咩商家登記系統又係咁
d優惠本身係俾旅客又upload上本地
搞到公司一日接幾十個電話

有翻譯帶住，7百蚊係唔算好貴，但係本地人洗鬼翻譯

香港人報團

兒子生性 病母倍感安慰

之前viu有節目帶啲遊客去睇撘棚
啲外國人睇到好開心，講得好新奇，因為係得香港先會用竹棚去起樓。
你係香港日見夜見甚或者你老豆本身都係做撘棚，你梗係覺得無咩特別啦。

同你啲遊客坐雙層巴士遊車河一樣，世界上好少地方有雙層巴士，我之前有個外國朋友嚟香港坐上癮，佢覺得好crazy，係啲咁窄既路轉來轉去，係得香港先有，唔通你又話嗰啲觀光巴士呃遊客咩。

佢係咪仲覺得個個香港人都識功夫同Jacky Chan

你唔好塞你既諗法落我個口到.

唔係性價比問題, 而係受眾問題.

正如酒店汽水賣30蚊無人覺得貴, 百佳汽水30蚊咪貴LO.

比共狗濫用公帑到慣晒, 屌浪費納稅人錢都唔得?

點解成日舊街市=香港
啲荷里活電影都係

770對外國遊客黎講，講足3. 5小時地道文化，唔貴啦下話

係旅發局on9放人上枱叫本地客參與

不過我覺得ssp本地文化770都值呀，有得報我都想試下

其實旅遊業嘅本質就係劏外國人一頸血

日本對香港印象=九龍城寨、成龍

佢地會覺得九龍好多警匪片果d黑社會，因為佢地話香港喺海外最出名嘅電影就係警匪片

其實個團target 遊客係無咩問題，講真我係遊客去到深水埗都想有人帶住行周圍食同睇。個問題係你宜家係做本地遊，即係target 香港人。你話咩帶你行街市食腸粉，呢啲野香港人差唔每個星期都會做，完全無誘因點解要比咁貴。仲話咩帶你睇社區貧窮，根本差唔多好多香港人每日都體驗緊貧窮

睇完佢篇千字文覺得幾好喎如果我係遊客都真係會想join

包1樓1全套

亂中有序掛

算啦 又唔係劏我

重點係呢樣..

外國客黎香港係買你語言溝通能力+地圖知識+食店資訊等等
但香港人都識+知既野，甚至可能比你好，你憑乜野收錢

同一個價錢 sell俾香港人。。

on9 咁而家係R香港人生意呀嘛
唔笑鳩你就假啦

佢無sell比香港人
同埋係旅發局放佢上枱
睇下文好嗎

而家唔係斷斤秤計$770 買到幾多腸粉wor
一個文化導賞團服務包括對資訊消化同講解，重要熟地區再用英文流暢present 出黎

同上堂性質相類比就啱, 量化做鐘錢閒閒地都$350-600 /hr
$770 買 3.5個鐘local tour 唔貴

呢個係人地個product, 人地要付出既心機時間唔會因為你係本地人而少左。唔通你話自己識釣魚叫魚檔平d 俾你?

上年1月1都搞到成pat屎咁
如果唔係本身香港既文化吸引到人黎
靠佢地推廣既話，旅遊業一早收左皮了

其實度度都1樣
我地香港人去到歐美join D local tour咪1樣
可能當地人都笑緊

咪屌緊旅發局sell 俾香港人

但我又唔係外國人
呢啲嘢我又唔使你做

劏房犯罪率呢啲香港社會問題
分分鐘中學雞通識堂都寫咗幾版紙答題啦
收返本地人外國水魚價你是唔是on9

邊度有呃人，覺得貴未唔好報自己行囉

社會問題都唔駛study，每日都經歷緊
塞車、工作壓力大、住得細、物價貴、精神緊張、驚俾人炒冇錢供樓 etc

你講咩唔重要, 市場會反映係啱定錯

自由市場 你覺得唔抵 咪唔好報囉 有咩好嘈

佢自己唔報呢個資助
點擺到上枱

比半價我，收$385

帶佢哋上西九龍中心美食廣場食放提都得

香港咁多鬼佬，一定要香港人報？

明碼實價你係香港人都報，咁係你自己 on9

講緊佢間旅行社自己報呢個政府資助

同埋旅發局係做緊免費
消費夠800就可以申請一個團 所以乜嘢要香港人比770正on9係唔知發生咩事

如果帶我去叫雞我唔拒
唔識門路

但而家推廣畀local咁梗係畀人笑
小學雞都識拎幾蚊落街買腸粉
會有大人畀幾嚿水報呢個本地團食腸粉

現在深圳call g很便宜 多了女揀

我收$77 包食腸粉

個導遊講野又幾大體 既然開得「掠水團」 不如帶埋旅客去黃金俾啲黑店劏

如果真係好似佢講到咁詳細既又可以喎.
老實而加就算香港人都唔係熟晒佢口中既野啦

掠水劏客就梗架啦

人工同on9係冇關係的，林鄭400k up

呢 d culture trip 根本唔可以用成本價來睇，好似彈琴學英文咁，唔通又話幾百蚊一個鐘唔值咩

問題係on9在推依個團俾香港人

但你依家整依個團應該係吸本地客吧

昆遊客 OK!
就算香港人自己出去自由行有時都會JOIN LOCAL TOUR，比人昆係預左

但 SELL 返同PACKAGING俾本地人就預左俾你屌囉

個導遊未攪清個問題
呢家係比本地客玩呀嘛

你見龍津愈做愈有就知咩事啦

啱呀，ching一睇就知醒過佢地多多聲，係懷才不遇姐

我從來唔會覺得人地因為人工低過自己就蠢過我

去過清邁 join 煮餸班 行街市睇香草 諗起都on9 係女友話想去

深水埗自己鳩行仲多嘢睇，
搭車又易,上網搵料
遊客都唔洗跟團

覺得值咪參加, 佢開得個價出黎, 市場會話比佢聽受唔受歡迎。
不過係呢度太認真討論係無乜意義

「賞你遊香港」

呢啲咩名嚟
畀你遊香港都係獎賞嚟？

另外，次次都要重申香港人唔食蝙蝠同狗肉的

呢個真係要多謝你同鬼佬解釋，唔係一陣俾人唔會香港人等於支那人就好啦

我開團700蚊一位,感受美國文化,食麥當勞,KFC

劏開遊客，但香港人你都想劏真係on99
唔撚係掠水係咩
仲要食水食咁深

佢地黎左幾耐
我齋指覺得九龍危險果堆

個團送架
成班唔睇內文

唔反了

本身都想屌...但係見到AIREXPRESS 果個飛一轉計劃
FB留言比人笑到飛天, 結果報名報爆曬....
有時香港人真係唔低人幫.....

班導遊真係當人白痴㗎喎
外國人必要要中介服務先可以享受到本土文化深度遊
收得貴都實有人幫襯

問題係本地人自己都識搵料叫野食
洗鬼俾七舊水你行深水埗咩同街巿咩

外國係有，咪似埃及團/泰國團囉。
個度d人都係咁既性格

智障
出依d團既定位係咩先
本地客呀麻

770蚊我買腸粉買到食撚死你都得啦

絕對係
根本度度都有local tour
你當地人緊係覺得匪夷所思
但係人哋外國人嚟到呢度旅行
就係需要呢啲團去了解當地文化
你覺得賺到錢嘅你咪做埋一份囉

成件事最撚簡單
香港人見到人哋識搵錢會眼紅
見到人仆街最開心
完

冰島我都見過
呃鳩d人出海吹海風

垃圾文 我上wiki唔好？聽你啲垃圾英文